\documentclass[12pt]{report}
%\documentclass[twoside, openright, 12pt]{report}
 
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry} % definition des marges

\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} 
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlepic}
\usepackage{titlesec, blindtext, color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{minitoc}
\usepackage{perpage}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5} % interligne de 1.5

%paragraph options
\setlength{\parindent}{15pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

% enleve la mention chapitre
\titleformat{\chapter}[hang]{\bf\huge}{\thechapter}{2pc}{}

% Ligne orpheline ou veuve
\widowpenalty=10000 % empeche au maximum la coupure avant la derniere ligne 
\clubpenalty=10000 % empeche au maximum la coupure apres la premiere ligne 
\raggedbottom

\lstset{language=C, basicstyle=\scriptsize, numbers=left, numberstyle=\scriptsize, numbersep=12pt} 

\def\maketitle{
\thispagestyle{empty}

\noindent 
  Gérald Lelong \\
  Noël Martignoni \\
 
  \vskip 6cm
  
  \begin{center}\leavevmode
  \Large  \textbf{Structure de donnée} \\
  \rule{9cm}{1pt} \\
  \Huge Compte rendu TP1 \\
  \end{center}
      
  \cleardoublepage
  }  

% Le document --------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Présentation du TP}

\section{Description}

L'objectif de ce TP et de créer une structure de donnée du type liste chainée à deux niveaux, ainsi que de programmer une série d'algorithme pour modifier cette structure.

\section{La structure de données}

Les données sont composé par une liste chainée principale, qui contient un pointeur sur une sous liste.
\begin{itemize}
\item La liste principale contient l'année, la semaine, un pointeur sur une sous liste et un pointeur sur l'élément suivant.
\item La sous-liste contient le jour, l'heure, l'événement ainsi qu'un pointeur sur l'élément suivant.
\end{itemize}

\section{Organisation des fichiers}

\begin{description}
\item[main.c] Programme principal
\item[struct.h] Contient les structures et énumérations utilises pour définir un \textit{calendar}.
\item[calendar.h .c] Contient les fonctions de manipulation de \textit{calendar} de bas niveau.
\item[handler.h .c] Contient les fonctions de manipulation de \textit{calendar} de haut niveau.
\item[tools.h .c] Contient des fonctions de bas niveau sans lien direct avec les \textit{calendar}.
\end{description}

\chapter{Algorithmes}

\section{Création}

Curabitur blandit tempus porttitor. Aenean lacinia bibendum nulla sed consectetur.

\section{Insertion}

Curabitur blandit tempus porttitor. Aenean lacinia bibendum nulla sed consectetur.

\section{Recherche}

Curabitur blandit tempus porttitor. Aenean lacinia bibendum nulla sed consectetur.

\section{Suppression}

Curabitur blandit tempus porttitor. Aenean lacinia bibendum nulla sed consectetur.

\chapter{Programme C}

\section{main.c}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/main.c}

\section{struct.h}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/struct.h}

\section{calendar.h}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/calendar.h}

\section{calendar.c}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/calendar.c}

\section{handler.h}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/handler.h}

\section{handler.c}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/handler.c}

\section{tools.h}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/tools.h}

\section{tools.c}

\lstinputlisting[language=C]{fichiers/tools.c}

\chapter{Compilation et tests}

\section{Makefile}

\lstinputlisting[language=make]{fichiers/Makefile}

\section{Jeux de test}

\end{document}






















